% Typografie a publikování 
% 3. projekt
% Martin Pavelka
% xpavel27@stud.fit.vutbr.cz

\documentclass[11pt,a4paper,titlepage]{article}[22.03.2016]
\usepackage[text={17cm,24cm},left=2cm,top=3cm]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage{multirow}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphics}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{pict2e}

% Czech - to have Czech keywords, for example Algoritmus: instead of algorithm
% Noline - no vertical lines
% Ruled - to have algorithms with a line at the top and the bottom
% Longed - the end keyword are longer and different for each macro
% Linesnumbered - lines of the algorithms are numbered except for comments
\usepackage[czech,noline,ruled,longend,linesnumbered]{algorithm2e}
\newcommand{\quo}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}

\begin{document}
\begin{titlepage}

\begin{center}
{\Huge\textsc{Vysoké učení technické v~Brně \\ Fakulta informačních technologií}}\\ 
\vspace{\stretch{0.382}}
{\LARGE Typografie a publikování \,--\, 3. projekt\\ Tabulky a obrázky}
\vspace{\stretch{0.618}}
\end{center}
{\Large 22. března 2016 \hfill Martin Pavelka}
\end{titlepage}

\section{Úvodní strana} 
Název práce umístněte do zlatého řezu a nezapomeňte uvést dnešní datum a vaše jméno a příjmení. 

\section{Tabulky}
Pro sázení tabulek můžeme použít buď prostředí \texttt{tabbing} nebo prostředí \texttt{tabular}.

\subsection{Prostředí \texttt{tabbing}}
Při použití \texttt{tabbing} vypadá tabulka následovně:

\begin{tabbing}
% Definovanie zarazok - toto sa nebude zobrazovat 
Vodní melouny \quad\= \textbf{25,90} \quad\= \textbf{Množství} \kill
% Hlavicka tabulky, ktora sa uz zobrazovat bude
\textbf{Ovoce} \> \textbf{Cena} \> \textbf{Množství} \\
Jablka \> 25,90 \> 3\,kg\\
Hrušky \> 27,40 \> 2,5\,kg\\
Vodní melouny \> 35,-- \> 1\,kus
\end{tabbing}
\bigskip
\noindent
Toto prostředí se dá také použít pro sázení algoritmů, ovšem vhodnější je použít prostředí \texttt{algorithm} nebo \texttt{algorithm2e} (viz sekce \ref{sec:algoritmy})

\subsection{Prostředí \texttt{tabular}}
Další možností, jak vytvořit tabulku, je použít prostředí \texttt{tabular}. Tabulky pak budou vypadat takto\footnote{Kdyby byl problem s~\texttt{cline}, zkuste se podívat třeba sem: 
http://www.abclinuxu.cz/tex/poradna/show/325037.}:

\bigskip
\begin{table}[h]
\begin{center}
\catcode`\-=12 
\begin{tabular}{|c|c|c|} 
	% Horna ciara tabulky
    \hline
    % Prvy riadok (1.nic, 2-3.cena)
	& \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cena}}\\ \cline{2-3}
    % Druhy riadok (1.mena, 2.nakup, 3.prodej)
    \textbf{Měna} & \textbf{nákup} & \textbf{prodej}\\ \hline
    % Riadok pre EUR, GBP, USD
    EUR & 27,34 & 27,42 \\
    GBP & 33,09 & 33,21 \\
    USD & 19,87 & 19,95 \\ 
    % Spodna ciara tabulky
    \hline
\end{tabular}
\caption{Tabulka kurzů k~dnešnímu dni}
\label{tab:tabulka1}
\end{center}
\end{table}

\bigskip
\begin{table}[h]
\begin{center}
\catcode`\-=12
 \begin{tabular}{|c|c|} \hline
        $A$ & $\neg A$ \\ \hline
        \textbf{P} & N\\ \hline
        \textbf{O} & O\\ \hline
        \textbf{X} & X\\ \hline
        \textbf{N} & P\\ \hline
   \end{tabular}
   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} 
   		\hline
   		\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{2}{*}{$A \wedge B$}} & \multicolumn{4}{|c|}{B} \\ \cline{3-6}
        \multicolumn{2}{|c|}{}& \textbf{P} & \textbf{O} & \textbf{X} & \textbf{N} \\ \hline
        \multirow{4}{*}{A} & \textbf{P} & P & O~& X & N \\ \cline{2-6}
        & \textbf{O} & O~& O~& N & N \\ \cline{2-6}
        & \textbf{X} & X & N & X & N \\ \cline{2-6}
        & \textbf{N} & N & N & N & N \\ \hline
   \end{tabular}
   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} 
   		\hline
   		\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{2}{*}{$A \vee B$}} & \multicolumn{4}{|c|}{B} \\ \cline{3-6}
        \multicolumn{2}{|c|}{}& \textbf{P} & \textbf{O} & \textbf{X} & \textbf{N} \\ \hline
        \multirow{4}{*}{A} & \textbf{P} & P & P & P & P \\ \cline{2-6}
        & \textbf{O} & P & O~& P & O~\\ \cline{2-6}
        & \textbf{X} & P & P & X & X \\ \cline{2-6}
        & \textbf{N} & P & O~& X & N \\ \hline
   \end{tabular}
   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} 
   		\hline
   		\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{2}{*}{$A \rightarrow B$}} & \multicolumn{4}{|c|}{B} \\ \cline{3-6}
        \multicolumn{2}{|c|}{}& \textbf{P} & \textbf{O} & \textbf{X} & \textbf{N} \\ \hline
        \multirow{4}{*}{A} & \textbf{P} & P & O~& X & N \\ \cline{2-6}
        & \textbf{O} & P & O~& P & O~\\ \cline{2-6}
        & \textbf{X} & P & P & X & X \\ \cline{2-6}
        & \textbf{N} & P & P & P & P \\ \hline
   \end{tabular}
    
\caption{Protože Kleeneho trojhodnotová logika už je \quo{zastaralá}, uvádíme si zde příklad čtyřhodnotové logiky}
\label{tab:tabulka2}
\end{center}
\end{table}

\section{Algoritmy}\label{sec:algoritmy}
Pokud budeme chtít vysázet algoritmus, můžeme použít prostředí \texttt{algorithm}\footnote{Pro nápovědu, jak zacházet s~prostředím \texttt{algorithm}, můžeme zkusit tuhle stránku: \\http://ftp.cstug.cz/pub/tex/CTAN/macros/latex/contrib/algorithms/algorithms.pdf.} nebo \texttt{algorithm2e}\footnote{Pro \texttt{algorithm2e} zase tuhle:
http://ftp.cstug.cz/pub/tex/CTAN/macros/latex/contrib/algorithm2e/algorithm2e.pdf.}. Příklad použití prostředí \texttt{algorithm2e} viz Algoritmus \ref{alg:algoritmus1}.

\bigskip
\algsetup{indent=1em}
\begin{algorithm}[H]
\caption{\textsc{Fast}SLAM}
\label{alg:algoritmus1}
\SetKwInput{Input}{Input}
\SetKwInOut{Output}{Output}
\SetNlSty{}{}{:  } 
\SetInd{8pt}{0pt}
\SetNlSkip{-1.33em}

\Input{$(X_{t-1},u_t,z_t)$}
\Output{$X_t$}
\BlankLine
\Indp \Indp
    
    $\overline{X_t} = X_t = 0$\\
    
    \For{$k=1$ \textnormal{to} $M$}
    { 
        $x_t^{[k]} =$ \emph{sample\textunderscore motion\textunderscore model}$(u_t,x_{t-1}^{[k]})$\\
        $\omega_t^{[k]} =$ \emph{measurement\textunderscore model}$(z_t,x_t^{[k]},m_{t-1})$\\
        $m_t^{[k]} =$ \emph{updated\textunderscore occupancy\textunderscore grid}$(z_t,x_t^{[k]},m_{t-1}^{[k]})$\\
        $\overline{X_t} = \overline{X_t} + \langle x_x^{[m]},\omega_t^{[m]}\rangle$
    }
    \For{$k=1$ \textnormal{to} $M$}
    {
        draw $i$ with probability $\approx \omega_t^{[i]}$\\
        add $\langle x_x^{[k]},m_t^{[k]}\rangle$ to $X_t$\\
    }
    \Return{$X_t$}
\end{algorithm}

\section{Obrázky}
Do našich článků můžeme samozřejmě vkládat obrázky. Pokud je obrázkem fotografie,
můžeme klidně použít bitmapový soubor. Pokud by to ale mělo být nějaké schéma nebo
něco podobného, je dobrým zvykem takovýto obrázek vytvořit vektorově.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\scalebox{0.4}
{
	\includegraphics{etiopan.eps} 
    \reflectbox{\includegraphics{etiopan.eps}} 
}
\caption{Malý Etiopánek a jeho bratříček}
\label{fig:etiopan}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
Rozdíl mezi vektorovým\dots
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\scalebox{0.4}
{
	\includegraphics{oniisan.eps} 
}
\caption{Vektorový obrázek}
\label{fig:vektorovy}
\end{center}
\end{figure}

\dots a bitmapovým obrázkem

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\scalebox{0.55}
{
	\includegraphics{oniisan2.eps} 
}
\caption{Bitmapový obrázek}
\label{fig:bitmapovy}
\end{center}
\end{figure}
\noindent
se projeví například při zvětšení. 

Odkazy (nejen ty) na obrázky \ref{fig:etiopan}, \ref{fig:vektorovy} a \ref{fig:bitmapovy}, na  
tabulky \ref{tab:tabulka1} a \ref{tab:tabulka2} a také na algoritmus \ref{alg:algoritmus1} jsou udělány pomocí 
křížových odkazů. Pak je ovšem potřeba zdrojový soubor přeložit dvakrát.

Vektorové obrázky lze vytvořit i přímo v~\LaTeX u, například pomocí prostředí \texttt{picture}.

\begin{landscape}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\setlength{\unitlength}{1mm}
\begin{picture}(200,110)

  
\put(0,0){\linethickness{0.4mm}\framebox(200,100){}}
\put(5,15){\linethickness{2mm}\line(1,0){190}}
\put(25,15){\linethickness{0.4mm}\line(0,1){35}}
\put(25,50){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){40}}
\put(65,45){\linethickness{0.6mm}\line(0,1){10}}
\put(65,55){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){55}}
\put(120,45){\linethickness{0.4mm}\line(0,1){10}}
\put(120,47){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){50}}
\put(170,45){\linethickness{0.4mm}\line(0,1){2}}
\put(45,40){\linethickness{0.6mm}\line(0,1){5}}
\put(45,40){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){140}}
\put(45,44.75){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){140}}
\put(185,40){\linethickness{0.4mm}\line(0,1){5}}
\put(35,15){\linethickness{0.6mm}\line(0,1){12}}
\put(35,27){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){35}}
\linethickness{0.4mm}\qbezier[200](45,40)(50,35)(58,27)
\put(70,37){\linethickness{0.6mm}\line(0,-1){10}}
\put(70,37){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){110}}
\put(180,37){\linethickness{0.4mm}\line(0,-1){15.5}}
\linethickness{0.4mm}\qbezier[400](70,27)(82.5,22)(105,15)
\put(85.2,21.5){\linethickness{0.4mm}\line(1,0){95}}
\put(180,22){\linethickness{0.4mm}\line(0,-1){7}}
\put(170,80){\linethickness{1pt}\circle{15}}

\end{picture}
\caption{Vektorový obrázek v~prostředí \texttt{picture}}
\end{center}
\end{figure}

\end{landscape}
\end{document}
